睇緊rthk31，原來蔣芥石戰後想收返香港

話香港屬於中國戰區，理應係由中國戰區最高統帥蔣芥石接掌，但英國政府唔想香港被中國收返，同埋話英國對香港有好多感情
我都係啱啱先知原來中華民國想收返香港

英國政府俾中共收返香港

當期時全中國有十幾處外國租界
除咗香港同旅順，其他租界都收返晒
打後香港先食住條水

老蔣不嬲都想收返香港
仲想45年年頭嗰陣時自己打返香港返黎
不過佢太廢 俾日軍反攻返轉頭

中國戰區都未搞掂咁大個撚頭想打返香港返嚟
認真問嘅，統帥有咩做，定立戰術？太廢係因為佢根本唔識打扙？

唔同？因為合約時間到期？

香港九龍係永久割讓

蔣光頭出曬成個老母咁，前線大小事士兵痾唔痾到屎都要落order命令

因為日軍已經開始劣勢
但佢本身都係預45年12月先收得返香港

統帥簡單黎講係乜都管
上至戰略 戰場上戰術 同盟軍協調
下至士兵既裝備食糧訓練通通都關佢事

日本一投降即刻派兵去返香港

因為英國受硬不受軟
中共對英國強硬
英國怕事

當年戴卓爾夫人想主權換治權. 鄧小平唔肯, 話全都要, 仲話必要時用解放軍收返香港. 英國淆左就還返香港

一句講晒都係淆底
冇捍衛領土既決心

咁講真英國同香港咁遠其實冇得守 條補給線半個地球咁長

冇計啦 客觀條件係咁
不過就算傾全國之力都未必夠中共打

當時戰後國共英國都想拎香港
不過英國插旗插得最快 好似係

所以英國佬拿拿林派夏愨艦隊登陸返香港先

Why 港澳是特例？

香港臨海，英軍能夠快速船運部隊受降
及後國共內戰，國民政府亦都冇將收回香港作優先考累

澳門？

萄屬澳門當時冇戰火架
賭王都係嗰時走去澳門

蔣why not take it？

如果個時蔣芥石拎返香港都係死
變相1949年香港已經提早變成中共管治

你真係膠嚟
仗都未打完撩鳩萄國搏同美國翻面？

考下你歷史就以為我真心請教妳

不如你地睇下 福克蘭群島之戰

福克蘭島 就在阿根廷旁邊
英軍 都係需要行半個地球去打仗, 結果英軍一樣打嬴阿根廷

咁又唔可以咁講，阿根廷當時一軍事的量真係好廢，軍隊冇紀律、效率可言。但問題係，八幾年嗰陣時嘅解放軍如果要夾硬收返香港，英國佬一定唔夠打。

睇吓英國佬當時派咗幾多隻艦艇，而共產黨可以派幾多隻就知最後邊個會贏。

事實上係毛澤東反而對香港有長期利用既打算

英國佬可以玩海軍封鎖
但最終係益左蘇聯，將支那推翻去蘇聯個邊，肯定美國會唔劑
所以英國多數會食左隻死貓

傻嘅都應該知香港繼續保留異於大陸嘅制度對大家都有好處

阿根廷同中共差好遠喎
而且香港係痴住大陸本土
中共好難會接受到英國長期揸住香港

蔣介石係大支那膠
如果唔係死都要光復滿州根本唔會搞到退守台灣

因為中國係抗蘇主力，用越南戰爭嘅血換美國唔返對攞香港

滿州就算係張作霖時期都好過國民政府時期嘅滿州,事實上蔣介石一樣都係顛覆北洋政府,搞埋啲咩北伐累咗全中國.

明顯係自己攞來
滿州最好就係比日本管
唔係日本管就係蘇聯

畀蘇聯嘅話實會變衛星國,到時變咗中共最大根據地

二戰話俾英國知香港係守唔到 解放軍要落搞唔掂
老蔣係當時杜魯門唔幫佢先唔收

滿州做蘇聯衛星國其實係美蘇係Yalta Conference 一早傾好既勢力劃分來

比蔣收返早幾十年收皮

到時海參崴可能好似克里米亞半島割俾烏克蘭咁割俾紅色滿州國

果時繼續派孫立人打東北，共匪一早收咗皮。係老蔣唔放心佢，之後換杜聿銘同陳誠即刻比林彪吊起嚟打。

咁到時蘇維埃會黎多次八月風暴

好多人討論國共內戰個盲點就係
忽略左呢場仗本身係代理人戰爭
打贏共軍打得贏蘇聯咩
尤其是滿州其實係美蘇已經講好數
用來獎勵蘇聯對日宣戰既獎品來
蔣介石打滿州係無美國同意
所以美國派馬歇爾調停根本唔係班國粉講既出賣蔣介石
後來點解三大戰役打贏其實係因為
蘇聯派左三個朝鮮人既師團參戰
而且彈藥砲彈大量供應共軍
想法國軍係失去美國支持
所以先輸

香港前有六七暴動
根本無法抵擋中共港共滲入
你今日回顧返就知呢方面係正確

八十年代香港前途談判
又係民主回歸嗰班人最大聲

英國根本無可能重死攬香港

中華民國: Am I a joke?

Uncle Sam: yes, ROC you are indeed a joke.

想有鬼用咩 老蔣想做既野大撚把啦

老蔣其實係千古罪人
輸咗個中國
去到台灣又大開殺戒，又戒嚴

英國人發展左一百年搞到風生水起
結果係惹黎中國強盗想食免費午餐